元朗飲食攻略

元朗咁多餐廳，入到黎唔知食咩好。萬一同女神一齊黎，中伏搞到女神嬲嬲豬就唔好啦。所以本肥閪趕製左個小小嘅美食指南，祝巴打727抱得女神歸～

1. 立哥麵家

地址：元朗教育路93號地舖鴻發大樓
菜式：台灣菜

食評：

中學嘅時候我基本上係帶飯，但係試過呢間餐廳一次之後，每個禮拜都會有一兩日扮攞漏飯盒，走去食過翻尋味。後來食到老闆娘都認得我，依家grad左都仲計緊我學生價。

而且添飯係免費，直情係大食巴打嘅福音！

珍珠奶茶勁香茶味，加6蚊就嘆到出面20幾蚊杯嘅質素，每次黎必嗌。

唯一缺點就係無論幾時去都咁多人，要等位。

推薦菜式：豬軟骨肉燥滷蛋飯、中華涼麵、黑蒜叉燒拉麵（限量供應）、珍珠奶茶、芝麻奶茶、王子菠蘿油（下午茶限定），基本上成個menu都值得一試

吉列豬排飯

菠蘿油王子

真台客
地址：元朗仁樂坊5號利發大廈地下G及F號舖
菜式：台灣菜

食評：
老闆係台灣人，啲菜式台灣風味十足。而且份量超多，就算行完成日街街肚餓都絕對夠飽。

鹽酥雞同炸雞排都好香好脆。塊雞排分分鐘大過你塊面。

唔想配珍珠奶茶咁甜可以飲冬瓜茶，清清地清下熱，唔使食完爆瘡。

萬一真係唔夠飽可以試埋雞肉蔥油餅！

不過冇乜可能。

推薦菜式：鹽酥雞、雞肉蔥油餅

The Backstreet Kitchen

地址：元朗合益路9-15號紀業樓地下H號舖
菜式：日本菜

食評：
呢間隱世小店我第一次去嘅時候差啲行過龍睇唔到。雖然匿藏係小巷入面，但係酒香不怕巷深，依然有好多識食友比陣肉香除勾引左去排長龍。

呢間餐廳嘅主打菜係石板牛。有普通版牛同升級版吉列牛。可以選擇配白飯、橫町飯OR定食（包橫町飯、番茄豆腐湯、溫泉蛋OR溏心蛋）。個人建議配定食，雖然加40蚊有少少貴，不過淨係係湯碗中盛放嘅靚靚豆腐花，咁好嘅刀工已經值回票價。

除左石板牛，三枚肉都好正。入口即溶，唔會好似東坡肉咁膩，撈飯啱啱好！

店員哥哥好細心，每次去都會講解要點樣燒（可能生得太普通佢唔認得我啦）。而且店面好乾淨！不過舖仔細，得好少位。

缺點係抽風唔掂，食完會香味四溢，背住女朋友黎獨自偷歡嘅要小心喇。

推薦菜式：石燒牛、三枚肉

石燒牛

Chef’s Stage Kitchen

地址：元朗西菁街23號富達廣場52-56號地舖
電話：27999880
菜式：西餐

食評：
呢間餐廳啱啱今個月先重新開張。裝修好別緻，地方又大，好適合同三五知己食下嘢談下心。

Menu好豐富，無論鍾意食齋食肉食海鮮食包食意粉定食飯都一定滿足到。

店內有碳燒爐，扒類全部都好香碳燒味，又鎖得住肉汁。嗌扒類嘅話最好配薯蓉，呢度嘅薯蓉應該係加左cream落去打，又滑又香奶味。

最近一次食左寶雲蘇羊架，配紫蘇汁甜甜地又中和到羊嘅肉騷味（呢度啲羊其實唔太騷，靚料黎）。唔好睇得嗰兩塊，我咁大食都好飽。

生牛肉他他係另一道我每次必點嘅菜，生牛肉獨有嘅鮮味，加上辣辣地嘅不知名香草僻腥，同埋勁香蛋味嘅鵪鶉蛋，味道又刺激又豐富，搞到我上曬癮。不過可能有啲人接受唔到全生牛，而且都好高膽固醇，心血管疾病患者食一啖好喇！

呢間餐廳嘅主菜都可以加38蚊轉餐，有湯OR沙律同埋野飲。湯同沙律日日唔同款。野飲就推薦接骨木花茶，清清淡淡，唔會太甜，可以消下濟。

食完主菜仲未飽一定要試下呢度嘅甜品！焦糖燉蛋外脆內滑，芒果cheese cake超香芒果味

推薦菜式：All扒類、生牛肉他他、芝士薯條、忌廉汁青口、All甜品

生牛肉他他

寶雲蘇羊架

Chow Chow Cáfe

地址：元朗鳳攸南街3號好順景大廈24號舖地下
電話：23272345
菜式：西餐

食評：
超有情調，適合情侶。而且有戶外位，食煙人士唔使成日出出入入，仲可以帶寵物（老闆都養左隻超可愛嘅鬆獅狗，店名都係咁得黎）。

呢間餐廳嘅菜式有少少日西fusion。菜式選擇冇上一間咁多，不過勝在價錢平民。百令蚊有前菜湯甜品。

呢度嘅意粉好香好煙韌。不過我更加鍾意肉醬千層麵，超足料，好多cheese。蝦肉漢堡都好正，蝦肉扒爽口又夠蝦味，配埋生果同薯條，食垃圾食物之餘又可以減輕罪惡感。

推薦菜式：肉醬千層麵、蝦肉漢堡

肉醬千層麵

鍋心粥底火鍋

地址：元朗安寧路38號世宙第三座地下23號舖
電話：28861997
菜式：海鮮火鍋

食評：
呢間分店都好多。不過入到黎元朗都可以順路食下。

200蚊有蜆、蟹同另外5款自選生猛海鮮、8款配菜同粥，次次都食唔曬要打包。

海鮮超新鮮，加埋用米水做湯底，勁鮮甜！

好貼心咁比埋timer同烹飪時間tips，唔驚祿唔熟食到肚痛。

祿蝦要小心，因為啲蝦可能會彈翻出黎。

配菜有20幾款，一般火鍋配料都會有。特別要點名嘅有豬腩肉同雞骨丸。豬腩肉有油香得黎又爽口，雞骨丸入面切碎碎嘅雞軟骨口感好特別。

私人tips，可以嗌花膠仔用黎煲粥，口感更佳。

火鍋就唔推薦菜式喇，鍾意食咩就叫咩啦～

時段：1800-2030、2030-2300、2300-0200

七十一腸粉

地址：元朗又新街40號地下
菜式：小食

食評：
豬油腸粉超香超好食，不過比其他舖頭賣得貴，份量少啲。

老闆娘西面又孤寒，加多少少醬都要加錢。試過比少過一條腸粉。

不過真係好好食。

滔滔甜品

地址：元朗康樂路8號康樂廣場地下9號舖
菜式：糖水

食評：
咪撚再食B仔喇！烏糟邋遢又貴又難食！黎呢間啦！舖仔細細，但係裝修好有六七十年代懷舊feel。糖水種類多，由西米露到雪蛤膏任君選擇。

唔知食咩嘅可以試下招牌爆料豆腐花（唔記得官方學名叫咩，33蚊嗰款），有珍珠芋圓地瓜圓，可以配雪糕芒果etc（淨係會配呢兩樣，唔記得仲有咩配料）。

推薦菜式：甜品嘅嘢樣樣都好想試，我全部都要！

歡迎補充～

出發前同身邊人信得過既人講定去做咩
例如wtsapp你老母 講定只係打算去元朗食糖水

總之要有record留得低
動機好緊要 有咩事隨時救你一命

所以記住出發前要有交帶

不能再多的同意『咪撚再食B仔』難食

準備好星期六同女神去元朗

自推～727元朗歡迎你～

好似好正

好有心機打。唔該晒

好介紹，辛苦巴打。

今日就入去覓食

921大西北一日遊，推